台灣基進：向華強是中共滲透的棋子 以止進口鳳梨當報復

中國禁止進口台灣鳳梨 台灣基進：拒絕向華強依親的政治報復

中共將禁止進口台灣鳳梨，台灣基進批評中國又拿農業綁架台灣。（基進提供）

2021/02/26 18:53
〔記者王榮祥／高雄報導〕中國將禁止進口台灣鳳梨！台灣基進痛批中國又拿農業綁架台灣，研判是因為台灣拒絕向華強依親、踩到中共痛處後的政治報復行為。

基進指出，台灣鳳梨年產量約42萬噸，根據農委會公布資料，台灣鳳梨輸往中國的合格率，2020年至今高達99.79%（6200批裡不合格僅13批），在國際貿易現況中，如此合格率已達高標，而依照國際正常做法，少數不合格個案可在當地燻蒸處理即可輸入！

基進認為，把貿易商品「武器化」，當作不合政治利益時的報復手段，早已是中國的慣用手法；去年澳洲因要求徹查武漢肺炎起源踩到中共痛處，而引起中國禁止輸入澳洲紅酒的FreedomWine 事件也是如此。

基進呼籲，面對中國如此無視國際規則的蠻橫作法，台灣理應全國立場一致，對中國貿易打壓共同譴責，為鳳梨農發聲。

但顯然有不少親中勢力蠢蠢欲動，將中國的打壓，歸咎為台灣政府的責任，台灣基進痛批這種扯後腿、背骨的行為，完全是台灣之恥，呼籲全國民眾要睜大眼睛，看清楚到底是哪些政客在附和中國。

最衰冇得去台灣旅行掃鳳梨

禁止支那人

香港應該可以繼續入口

又有平菠蘿食

澳洲車厘子
台灣鳳梨
正

不太了解

推

向華強是中共滲透的棋子 以止進口鳳梨當報復

事實証明真係間諜

希望全世界都比啲骨氣

中共認證

支那人自己會走私
啲野一樣有人買

香港加油

支那狗戇鳩鳩

沒錯

正解

成件事好
強強 : 佢唔比我入
中共 : 我哋唔好比佢d菠蘿入

佢老豆向前反共，D後人位位奶共，食菠蘿啦

強強 : 我回香港搞721

探親結束
請回香港

假如台灣試下放風重新審批 向華強case

中國又真系態度軟化的話。。。

中國禁台灣鳳梨 越南台商：結合商界改銷東南亞
最新更新：2021/02/27 09:00

向華強無法通過審查

咁又真係講得好啱
佢點會無啦啦移民台灣
唔係做間諜就係去打香港人
共匪唔方便落手嘅 就會搵黑幫
721事件就係最佳例子

721事件

今鋪真係機苯髮腐乳

菠蘿強

支那強

精人出口，笨人出手
毒娥和黑狗就係做笨柒
共產黨最叻搞『鬼打鬼』
搞到一獲泡 就入晒香港人數

香港黑道殺人無罪

其實依家切斷埋對支那溪錢嘅依賴仲好

台灣政府已經準備好
我也不會再去中國

係咪繼澳州車厘子，小龍蝦後又有平台灣鳳梨食

前排重有澳洲龍蝦

佢再咁停進口 好易肥
今年已經食左好多龍蝦 同 車厘子 遲D重有菠蘿

台灣菠蘿好味

tsm咪撚比晶片支那羅

鳳梨蝦球

再嘈停供晶片，到時睇下仲點做手機。 再送土製菠蘿過去。

禁止出口台灣晶片到中國

好平同澳洲龍蝦一樣

0.6kg = 35 ntd

食死你啊傻西台灣啲垃圾波蘿檢測到大量各種疥蟲呢啲檢疫性有害生物先俾大陸收皮 你食埋我果份

你是中國帳號

仲有澳洲紅酒

好便宜
清淡稍微澀味

香港有冇得買 即刻買幾隻

支那人真慘，乜都無得食

佢條命只係值一個菠蘿

台灣菠蘿勁甜勁好食，果肉金黃色嘅勁靚
一路開多汁一路多到爆晒出嚟咁

快啲賣嚟香港

鳳你老母梨，菠蘿啊。

召喚蕭生入口

台灣都係叫鳳梨
講台灣野用台灣terms

哦

正香港應該會多左入口

今日就去大埔和你果果買鳳梨

買啲嚟擺幾個係工X會門口

唔同品種
學下用google 先啦

兩件事如果真係有關聯，咁台灣都總算係破財擋災

9成3內銷 7%出口 其中9成去支那

天氣濕漉漉
最岩切個台灣菠蘿整菠蘿冰

台灣基進：向華強是中共滲透的棋子 以止進口鳳梨當報復

hello wumao blocked

支那狗